其實香港政府係咪ON9? (含圖)

今日有消息話政府可能會推「禁蒙面法」

似乎政府個logic係：
1. 有班人蒙面犯法 ，我地拉唔到佢地，點好？
2. 一於推個「禁蒙面法」，唔比佢地蒙面啦！咁就可以阻止到佢地！

個人淺見：如果上述估計為正確，似乎個思維有啲簡單，亦都賭很大，對政府自己極不利。

首先依家已經有一部分人係唔驚死，當然人數唔會係多，但有100個依啲人，假設推咗「禁蒙面法」，佢只會更加「視死如歸」，佢地會攞條命去搏，有更激進行為，有第一單就自然有第二單，到時人心惶惶，個局面只會更加亂，政府更加難收科。

其次，熟悉香港人嘅都知，大部分港人都係和理非非，唔鍾意見到暴力、放火、拆嘢、整爛嘢、阻到人，etc. 睇緊依到嘅你幾唔鍾意我講嘅依句都好，依個係香港人嘅現實同本質。如果香港人可以用合法遊行、對話會等做到佢哋大概想要嘅訴求，佢哋係唔會用其他方法，更加唔會想推返個政權。香港人最鍾意就係返工返學、賺錢、去旅行、煲劇etc. 。政治嘅嘢，大概ok la接受到就得，所謂五大訴求，現實啲講，政府每個做少少，求其hea下班市民，根本好多人都會口裏說唔接受，最後都會由得佢，群眾開始散嘅時候，要清場同擊破運動真係唔難。政府要出賣港人利益，向中共獻媚，何需急於一時。

再者，本身個運動去到今日已經無咗開頭6月嗰陣個勢咁大，一來條例已撒，二來手法升級，根據頭先我提到嘅港豬愛和平理論，加上黑警乜都拉一餐，抗爭成本上升，開始有啲人唔出嚟，人數少咗係大家眼見嘅，三來，近日運動個成效唔大，開始有少少無咗方向，剩返低出嚟嘅可能會諗，依家有少少咩都做唔到嘅感覺，不斷升級都未必係辦法，運動何去何從。如果港府推出「禁蒙面法」，運動又即刻有返個主軸，隨時又可以喚返起200萬甚至更加多人嚟返次和理非非大遊行，政府真係自己搵嚟搞。

最後，2014年烏克蘭革命嘅情況同香港今日有幾分似，若然「禁蒙面法」推行，香港政府隨時真係自殺。

根本多鳩餘。
唔通打警察唔係犯法？咪又照打。

但會拎和理非唔出

和理非唔出？上次有不反嘅遊行幾耐之前？

你講埋個方法比佢聽佢都係唔撚做架啦.

林鄭覺得我地呢班撚樣全部係社會垃圾. 佢不屑聽我地意見呀

問題係令到和理非唔出，淨底個班勇武，出多幾次就已經拉得哂，仲未俾人拉既勇武都唔會再出到黍，因為知擺明唔夠人

你真係覺得佢地志在蒙面法咩
假博士講左一句
蒙面法會跟除緊急法完而完結
調轉黎睇就係佢一日行緊蒙面法
就等於緊急法都係實行緊
變相佢可以即時再加新法律去打壓
延長扣留時期，封lihkg, tg
國歌法，廿三條
蒙面法只係一道大門
打開左，入面既妖魔鬼怪先係重點

巴打所然甚是，如果志在緊急法，好似成件事make sense咗。
但我諗唔明點解用蒙面法嚟做大門入口

我同意你，我就係覺得整蒙面法其實會激起更多人上街。

因為蒙面法對商界0影響
而示威者又唔會驚
做大門就最好不過

根本就係大陸有批人想香港越亂越好 趁火打劫

先搞到今日咁 你話關示威者事咩 政府一早settle down既話 就無事啦

真，我都有同感，其實個政府係想香港亂，愈亂愈好。

有冇人睇過《十年》？預言中咗，中共係想香港亂。

主因係習種上台之後 發覺原來成個中國都係得個殻 d錢一早俾江派運曬出去

早幾年前，街邊d垃圾桶個口細左，係因為太多人用，令啲垃圾桶好快滿，政府覺得改細個口就會少啲人揼 Epic logic fail

不嬲on9
唔on9會搞成今日咁

再者，本身個運動去到今日已經無咗開頭6月嗰陣個勢咁大

你收皮啦 又想吹風？

不推文回覆

YES 巴打講得好。如果政府想平息件事根本好快得，唔洗去到今日咁。

不過頭先喺 #7個巴打講過，政府推蒙面法志在係緊急法，令到我有啲擔心ON9係我地，要小心。

本身個運動去到今日已經無咗開頭6月嗰陣個勢咁大

唔同意，其實係個個都仲繼續反抗緊，只係融入曬生活裡面，好多和理非連無不反都照出，只係港共封鎖埋交通聚唔到人

多謝巴打回覆。理性討論，你點解覺得依家個勢仲有6月咁大。
（此乃不推文回覆）

巴打都講得有道理，黨鐵郁啲封同埋行三步一差佬，好難聚人。
但依個都係現實問題 - 聚唔到人。
個勢咪會細咗

唔好滲d滲d話近排個勢謝啦

根本一直keep住咗個勢無弱過

人少係無党鐵

尋日閒日夜晚緊急吹雞
各個區都咁多人
就知根本仲未收到科